1,184億傳銷案主犯囚17年

2018年12月15日

1,184億傳銷案主犯囚17年

善心匯主犯張天明（前中）昨被判監17年。

震驚全國、涉案金額逾1,046億元人民幣（下同，約1,184億元）、共598萬多人參與的「善心匯」傳銷案，昨日在湖南省雙牌縣人民法院進行一審宣判，主犯張天明被判囚17年，並處罰金一億元（約1.13億港元）；涉案其他九名被告人分別以組織、領導傳銷活動罪判監年半至10年不等及罰金，同時追繳各被告違法所得。

扶貧為名 全國誘騙會員

判決書指，被告人張天明在2013年5月註冊成立深圳市善心匯文化傳播有限公司（簡稱「善心匯」）。2016年3月起，張天明陸續招募燕吉利、劉力華、黃榮權、董健、劉海、廖雄雲、陳清勁、方同松及劉韓望等人加入善心匯公司，開發「善心匯眾扶互生系統」，成立、入股了多家公司。善心匯以「扶貧互助」為名，以高額回報為誘餌，在全國招收會員騙財，要求參加者繳納300元購買「善種子」，以「層壓式」發展，會員獲利收益全部來自後期會員投入的資金，而非實體經濟支援。

截至案發，參與「善心匯」傳銷逾598萬人，涉案金額逾1,046億元。此外，公安機關立案偵查「善心匯」傳銷後，張天明煽動600多名會員於2017年6月9日、6月10日先後到有關公共場所拉橫額、喊口號等，抗拒及阻礙公安執法。

雙牌縣人民法院的判決指，張天明等10名被告的行為已構成組織、領導傳銷活動罪，以及構成聚眾擾亂公共場所秩序罪。此外，張天明等人去年9月宣佈逮捕時，當局曾公佈張天明等主要疑犯非法獲利逾22億元（近25億港元），許多網民認為張天明只判17年，判刑太輕。

澎湃網

上一則
上一則
藥用價值沒科學根據 草藥可替代

黨又輕鬆回血